## Der Oberst
<div class="_202y">
    <span class="year">2023</span>
    <hr class="hr" />
</div>

<span class="first-words">Marwin saß seit</span> einer halben Stunde allein am Tisch im Besprechungsraum.
Er bastelte an einem Papierboot.

Die Tür flog auf und ein Oberst der U.S. Rangers schritt herein.
Er war um die 50 Jahre alt, hatte ein scharf geschnittenes, zerfurchtes Gesicht und war braungebrannt.
Zwei Offiziere folgten hinter ihm.
Er setzte sich bestimmt auf den Stuhl direkt gegenüber von Marwin.
Der erste Offizier neben ihn auf einen zweiten Stuhl, der zweite, kurze Zeit nach einem Stuhl suchend, stellte sich dann neben den Tisch.

Der Oberst musterte Marwin, räusperte sich.
Marwin schaute ihn mit leicht erstaunt unschuldigen Augen an.

Oberst: „Farras!
Wir haben über Sie gesprochen.
Wir haben uns darauf geeinigt, Ihnen eine Chance zu geben.
Wir haben Ihnen die Hand gereicht.
Sie haben sie zurückgewiesen.
Wenn Sie gewusst hätten, mit wem Sie eben gesprochen haben, dann hätten Sie mehr Achtung gehabt.
Was ich in meinem Leben gelernt habe, ist, Achtung zu haben vor Menschen, vor deren Leistung und vor deren Verantwortung.
Wenn diese Menschen, diese beiden, mir einen Befehl geben würden, dann würde ich ihn befolgen, ohne eine Sekunde zu zögern.

Und Sie? Sie haben sich über sie lustig gemacht.
Sie haben sich einen Spaß daraus gemacht, Sie haben ihnen den Mittelfinger gezeigt.
Deswegen, genau deswegen, bekommen Sie es jetzt mit mir zu tun.
Das ist der Preis dafür.
Wenn Sie mir den Mittelfinger zeigen, dann verlasse ich nicht den Raum.“

Marwins Miene hatte sich ein wenig verdunkelt, aber er schaute den Oberst immer noch mit offenen Augen an.
Er hatte ihm nicht zugehört, sondern versucht, sich in ihn hinein zu fühlen: „Du willst mich einschüchtern, verunsichern“, dachte er.
Aber dagegen fühlte er sich jetzt immun.
Er konzentrierte sich darauf zu denken: „Was war er für ein Mensch?
Wovor hatte er Angst?
Unter welchen Zwängen stand er?
Wo konnte er nicht klar sehen?
Was konnte er klar sehen?“
Tausend Gedanken andere sausten ihm durch den Kopf.
Er musste ihm nicht zuhören, so viel hatte er in den letzten zwei Jahren gelernt.
Der Oberst würde die Dinge, auf die es ankam, ohnehin wiederholen.

„Ja!“, dachte Marwin plötzlich, „Das ist es.
Er hält mich für blöd.
Er hält mich wirklich für blöd.
Okay.
Damit lässt sich etwas machen.“

Oberst: „... ich sage Ihnen: Da draußen warten einige Leute darauf, dass Sie die richtige Entscheidung treffen.
Sie warten.
Aber sie warten nicht lange.“

„Wow“, dachte Marwin, „es scheint wirklich etwas passiert zu sein.
Aber warum warten sie?
Auf was?
Auf mich?“

Oberst: „Und diese Leute schicken mich jetzt hier hinein zu Ihnen.
Warum, meinen Sie wohl?
Um mit Ihnen zu reden?
Ich?
Fffhh.
Reden ist nicht meine große Stärke.
Aber ich sage Ihnen, was ich in meinem normalen Job tue: Ich baue und verwalte Zentren für fortgeschrittene Verhörtechniken für die U.S. Army in 17 Ländern.
Ich baue sie auf, setze einen Kommandeur ein und reise herum, um sicherzustellen, dass meine Kollegen ihre Arbeit machen und dass sie keine Angst haben, dass ihnen jemand an den Arsch geht, wenn sie mal Fehler machen.
Fehler macht jeder.
Es kann so viel passieren.
Glauben Sie mir, ich gebe den Jungs da draußen an der Front so viel Freiheit wie möglich.
Die brauchen sie für ihre Arbeit.
Sie können entscheiden was sie tun, um sich den Respekt und die Achtung und vor allem die ... Furcht der Menschen in diesen Ländern zu erarbeiten.
Und ich sage Ihnen, die Menschen in den Ländern dort haben Respekt vor meinen Leuten, mehr als vor unserer Armee, mehr als vor der CIA.
Und dass das so bleibt, daran arbeite ich hart.
Und jetzt ... jetzt soll ich mit Ihnen reden.“

Er drehte sich zu dem sitzenden Offizier.
„Oberleutnant, wann haben Sie zum letzten Mal jemanden aus dem Spiel genommen?“
Er strich mit seinem Zeigefinger langsam über seinen Hals und lächelte leicht.

Der Oberleutnant bellte zurück: „Vorgestern, Sir.“

Marwin dachte: „Mei, mei.
Das haben sie nicht vorbereitet.
Sie improvisieren alles.
Und das können sie gar nicht, ungeplant, ohne Strategie vorgehen.
Nee, nee.
Das klappt nicht.
Sie wollen meine Unterschrift unter was auch immer.
Und sie dürfen nicht foltern.
Ich bin hier ziemlich sicher, mir wird nichts passieren.
Wenn sie mir irgendetwas tun dürften, dann würde er überhaupt nicht so viel reden.
Damit kann ich etwas machen ...
Aber was?“

Oberst: „Wenn ich meinen Jungs sage, dass ich Sie auf dieser Welt nicht mehr sehen will, dann können Sie hingehen, wohin Sie wollen.
Sie werden kein gutes Versteck finden.
Wenn Sie heute hier entlassen werden und danach Scheiße bauen,
die beiden hier würden Sie finden.
Egal wo auf dieser Welt, mitten im Amazonasgebiet, am Südpol oder in der Bronx.“

Marwin schaute die beiden Offiziere höflich an und dachte: „Heute? Entlassen? Scheiße.
Das klingt real.
Das klingt nicht nach Trick.“

Oberst zu dem stehenden Offizier: „Leutnant, wann war Ihr Letzter?“

Er bellte: „Vorgestern, Sir!“

Marwin nickte dem Oberst zu und sagte leise:
„Ich will hier nicht raus.“

Der Oberst schnappte nach Luft.

„Ich will hier nicht raus“, sagte Marwin bestimmt.

Oberst mit leicht gerötetem Gesicht: „Sie verarschen mich!“

Marwin schüttelte den Kopf.

Oberst: „Hören Sie!
Das ist keine Zeit für Spielchen.
Niemand will in einem CIA-Verhörzentrum bleiben, außer er ist verrückt oder dumm.
Das ist ernst hier.
Es geht um Ihr Leben.
Schalten Sie mal Ihre grauen Zellen an, falls Sie welche haben.
Ich, hier, ein Oberst der U.S. Rangers.
Da zwei Offiziere der U.S. Rangers.
Glauben Sie, wir würden kommen, wenn es nicht ernst ist?
Wenn es nicht um etwas ginge?
Das ist kein Spiel.
Wir spielen nicht!
Ich sage Ihnen jetzt frank und frei, wie die Lage ist.
Wenn Sie hier rauskommen, dann werde ich Sie beobachten, persönlich, ich werde Ihnen verdammt nochmal auf die Finger schauen.
Und wenn Sie ein Leben führen wie jeder andere Mensch, wenn Sie Ihre Arbeit machen, oder auch nicht, wenn Sie Ihren Spaß haben, wenn Sie nicht gegen uns arbeiten und wenn Sie verdammt nochmal keine Scheiße über das erzählen, was Sie hier erlebt haben, dann bleibe ich hier ganz ruhig sitzen.

Ich bin ehrlich zu Ihnen: Ich mag Sie nicht.
Aber ich tue Ihnen nichts.
Nur wenn Sie Scheiße bauen, wenn Sie mir ans Bein pinkeln, dann nehme ich das persönlich, dann schicke ich einen von denen beiden hinter Ihnen her, oder gleich eine Drohne.
Geht das in Ihren kleinen Kopf rein, dass das ein Angebot ist?
Sie kommen raus.
Sie bekommen noch Geld!“
Er schnappte wieder nach Luft.
„Und ich lasse Sie in Ruhe.
Und sagen Sie nicht mehr den Scheiß, dass Sie hier nicht raus wollen.“

„Ich will die Wahrheit!“, sagte Marwin.

Der Oberst prustete los: „Ffffff.
Die Wahrheit wollen Sie.
Welche denn?
Suchen Sie sich eine aus.
Wir machen eine für Sie.
Die können Sie dann nehmen.
Die Wahrheit ist, wenn Sie unterschreiben, dann kommen Sie raus, verhalten sich ruhig, leben ihr Leben, haben ihren Spaß, gehen fünfmal die Woche zur Arbeit oder auch nicht.
Ansonsten stehen Sie bei mir auf der Liste.
Dann werde ich Ihnen den Schwanz rausreißen.“
Er beugte sich zu Marwin hinüber.
„Werden Sie vernünftig!!“

„Würden Sie für Ihr Vaterland lügen?“, fragte Marwin leicht aufgeregt.

„Ob ich ... ob ich für mein Vaterland, lügen würde?
Scheiße.
Bursche.
Ich sage es nochmal: Sie kommen hier raus ...“
Er schnippte in Richtung des Leutnants, bekam eine Mappe entgegengehalten und nahm sie.

„Wenn Sie hier Ihren Namen drunter schreiben.
Oder drei Kreuze von mir aus.“
Er legte die Mappe vor Marwin auf den Tisch.
„Es gibt hier keine Verhandlungen.
Wenn Sie verhandeln wollen, dann nehme ich Sie mit in eins von meinen Verhörzentren, vielleicht in Syrien oder im Irak.
Da habe ich ein paar Zimmer, in denen wir verhandeln können.“

„Würden Sie für Ihr Vaterland lügen?“, fragte Marwin erneut.

Das Gesicht des Oberst wurde rot.
Er schloss kurz die Augen und schaute dann mit eiskaltem Blick auf Marwin.

Oberst: „Ich ...“

Er machte eine kurze Pause: „Wissen Sie wie es da draußen zugeht, da wo es wirklich brennt?
Du hast keine Ahnung, Milchbubi.
Du sitzt den ganzen Tag vor irgendwelchen Computern.
Aber da draußen ...
Wenn wir Fehler machen, dann sterben Menschen.
So einfach ist das.
Wenn die Menschen dort keinen Respekt mehr vor uns haben, dann würden viele unserer Männer sterben.
Ob ich dafür lügen würde, dass sie nicht sterben?
Willst du zu einer Mutter oder einer Ehefrau oder zu ihren kleinen Kindern sagen: Dein Sohn, dein Mann oder euer Vater musste leider sterben, weil ich ein paar Verrückten die Wahrheit gesagt habe?
Die Wahrheit muss man sich verdienen!
Menschen, die nicht loyal sind, die sich mir in den Weg stellen, die mich aufhalten, bekommen von mir nicht die Wahrheit.“

Marwin und der Oberst schauten sich an.

Marwin: „Dann bekomme ich von Ihnen nicht die Wahrheit.
Dann lügen Sie mich an.“

Das Gesicht des Oberst verfinsterte sich.
Er lehnte sich zurück.

Oberst angespannt ruhig: „Wenn Sie glauben, Sie könnten mit mir spielen, mit mir, dann werden Sie mich kennen lernen.
Es gibt so viele Möglichkeiten.
Ich habe eine ganze Batterie davon.
Ich sage Ihnen, Sie werden jetzt hier vernünftig und unterschreiben das Dokument.
Und dann holen Sie ihre Sachen.“
Er schob es ihm hin.

Marwin nahm das Dokument und blätterte darin.
Dann zerknüllte er es und legte es vor den Oberst auf den Tisch.
Er schaute ihn provozierend an.

Der Oberst atmete durch.
Er schaute auf das Papier, dann auch Marwin.

Marwin: „Sie hören mir nicht zu!
Ich will hier nicht raus.
Nochmal zum Mitschreiben: Ich ... will ... hier ... nicht ... raus!“

Der Oberst brüllte: „BULLSHIT!“
„Dann holen wir die Farras in ein Verhörzentrum, und befragen sie vor einer Videokamera.
Da dürfen Sie dann zuschauen.
Und zuhören ... wenn sie schreit, und wimmert.
Wollen Sie das lieber?
Kein Problem für mich.
Das ist ein Anruf.“

Marwin lächelte ihn an.
Marwin: „Das können Sie gar nicht.
Sie dürfen sie nicht holen.
Wenn Sie das dürften, dann würden Sie mir nicht damit drohen.
Dann würde ich jetzt das Video sehen.
Sie dürfen das nicht, hm?“

Der Oberst schaute ihn an.
Sein Gesicht rötete sich.
Er schaute Marwin mit kalten und brutalem Blick an.

Nach einer Weile zeigte Marwin ihm den Mittelfinger.

Der Oberst hielt den Atem an und fasste sich an die Nase.
Sein Gesicht verfärbte sich puterrot, fast violett.
Er atmete einige Male kurz aus und ein, schnappte sich das zerknüllte Dokument, stand auf und verließ den Raum.
Die beiden Offiziere folgten ihm.
